拍拖超過7年都未求婚

大學拍拖到黎緊2021已經步入8年，男仔屋企做生意，但佢就打工唔掂屋企生意，都係2個阿哥打理，家庭財政完全唔過佢手，但佢平時都幾大洗。。都到適婚年齡(大佢5年)而佢完全沒諗過幾時結婚，對呢個話題零交流
係朋友口中得知佢完全未有埋我單嘅跡象
都已經30頭，已經都算感情穩定正常拍拖，究竟幾時先上得岸，定應該及時放手

香港同性戀結婚未合法

btw有無催過？點回應？

唔直接問佢？

感建分

借account
有明示暗示過，都係避得就避

你唔向佢求婚？

敷衍，避得就避，然後永遠沒確實答覆

大5年嬸嬸不了

根本就係唔想結囉

咁即係代表佢無心同你結囉

女人就係咁
諗住搵人埋單而唔係埋人單

即係樓主至少35？

借 account 一律唔答。

我絲打

我比較細粒，個樣算可愛型

屌你一鳩揸住佢碌棍，邊有得避

未有

你唔係佢杯茶

點解要結?
煮熟飯囉

姨姨 夏蕙姨姨

分手la 屌

佢唔求咪你求囉

講真，拍拖咁多年要做嘅都做過，玩嘅都玩過

一定要男人求
女人就唔可以主動d
宜家你急咋 另一個急咩?

佢都算小心，沒機會

糖妹個type

一直避話題，答左等於無

如果你覺得而家兩者關係好stable 嘅話
結婚對你來講係咩意義？

我大幾年

女人啊嘛，到咁上下年紀，點都想有名份有歸宿

埋咗張單先安心

真接講清楚
唔同步就唔好浪費大家時間

有無諗住生仔？
有咪結囉
呢個年代唔駛咁介意啦

結論：感建分

咁多年，唔甘心，關係講真越來越best friend感覺

應該玩到咁上下就會飛起你
然後搵過另一個女仔結婚
如果有心結婚
一早同你討論左啦

想結既係你喎柒頭

知唔知咩叫「求」

老女人

都係求個安心

咁咪你求囉

你估人地非你不娶？

比啲誠意，打動佢，ok?

點解可以咁一廂情願覺得 :
結婚=一生一世?
其實都2020年，思想點可以咁傳統。

結左婚又可以離，最緊要係愛你唔愛你，
特別係當你另一半係好討厭禮節搞大龍鳳
或者唔想擺酒，剩係想簽個紙的時候，
你係咁逼佢，就算結完都只會好感度大減。

好喇，到人地真係要求剩係簽紙，
你係咪又接受唔到?

有明示暗示但呢d野係逼唔黎

佢有無錢？ 搵緊幾多？
你有幾愛佢？定純粹想有人埋單

糖嬸

準備分手

再過幾年都高齡產婦
佢次次都好小心完全未打算做daddy

你班友真係痴線....
求婚從來都唔應該係個一刻既決定, 決定結婚應該係雙方溝通過既共識, 求婚個一下只係追求一個儀式感.
就算男女調轉身份, 呢個case下都唔應該突然求婚.

拿拿聲埋單，諗住結完安穩一世
男人隨時可以離婚，使比面你

呢d野咁易逼到我就唔洗係呢度講啦

一張廢紙

思想正確

不嬲男女平等= 女要食住男

你當個個男人都做傻仔咁易幫人埋單咩
快d搵個傻仔算啦 你而家條仔醒目仔嚟

比佢搞大個肚

結左都可以離

對男人黎講結婚無任何好處
除非痴撚左線，無男人會主動結婚

有冇諗過佢個心日日係度諗飛左你之後可以搵過個後生，生多10幾20年都仲得

嫁俾我ok?

姐係佢會想結婚但對方不是我?
如果遇到新鮮感就會飛我?佢都幾難接觸到新女，畢竟已經出黎做左幾年野，朋友圈子算固定了

好多㗎 香港好多傻仔

安心？
結完都可以離嫁

你安心既意思都係想分身家姐

真係冇心嘅就唔好拖啦

所以過左7年都唔想結姐係佢唔諗住負呢個責任，第一又唔等錢洗，第2 ，7年流流乜都過期

主要係一張加強男方係奴隸，
一張表示男方係長期飯票的紙張，
更加係一張未來分身家有效的強力証書。

如果真係講埋單既，捉佢去婚姻登記處幾百蚊搞撚掂啦，
咁都唔肯就，走把啦。

不過>8成女人要威要彩要著數
要擺酒要請幾百人搞大佢，但跟住又無錢

佢家境都ok，擺酒禮節根本唔係一個藉口

佢未遇到想結婚嘅對象

其實吹人結婚個心態又係怪怪地，點解一齊最後一定要結婚？

Sad

有冇諗過，人地係唔想做Daddy呢？

大5年點會埋你單
咪傻啦
姐姐拍下拖就得
結婚咪搞

有無咁撚多借account share account
我就唔撚信

借樓主topic 一句

連登d人真係好易撚

真 咁愛佢咁想結婚咪自己求囉
2021都仲要男性求婚係咪弱智

都有的，抽居屋
你愛果個人的話，幾百蚊婚姻註冊費搞掂啦
我好討厭禮節，但都未到簽個名都懶既

絕多數男人都討厭搞婚姻果D on9野姐
又要錢 又要煩 做乜撚

一直堅信財政獨立既感情先係最健康
利申絲打

佢屋企人做生意都算有d錢，但佢完全唔掂出黎打工，人工算中等但唔高。
話晒都咁多年青春，想要個結果

逼，都有on9逼同聰明逼
你如果係有心逼
就自己約多d朋友出街，男又好女又好
搵多d興趣
甚至返多份parttime
少d同佢見面
主要係自己冷靜d抽離d
佢問點解，你亦唔使解釋，最緊要係一句都唔好再提結婚既野
都無反應或者打算，就分手，佢根本唔緊張你

朋友就係咁做左一排，男友就求婚

當然，你可以選擇繼續9等
或者改變心態，唔再希望結婚

男人會結婚只有兩個理由
1. 父母催 而佢係孝順
2. 想生小朋友

兩個都冇，就要睇下個男人有冇責任心
冇呢啲誘因，一般男人都好難話想結，除非你係佢生命好撚重要，冇左你唔得

如果呢個因素都冇埋
咁絲打你自己考慮下名份係咪咁重要
如果婚姻對你黎講好重要，咁就早日沽貨離場啦

擺酒真心聽到都驚，大龍鳳搞足一日，俾錢買難受

樓主幾歲？

100分

佢地拖都未拍過係咁 你體諒下

FF完未, 一時話女朋友, 一時又話有男朋

橫睇掂睇你都係謀撚住人地屋企生意

係逼唔黎
所以唔同步就唔好勉強

傻啦
邊止一日

吓，有錢就要擺?
婚宴擺酒要搞咁多野，你肯定個個有心機搞?

抑或如果你全數支付同你諗埋點搞你都肯先?

想追求著婚紗果個虛榮感咪講，
無邊幾個男人會覺得請幾百人黎，使幾十萬，設計好多野係一件好有趣的事

呢位人兄高招

一律分手

點解要講到自己係埋單

督穿安全套

"男仔屋企做生意，但佢就打工唔掂屋企生意，都係2個阿哥打理，家庭財政完全唔過佢手，但佢平時都幾大洗。。"

我都唔明呢段，同埋唔埋你單有咩關係

咁你都三十中, 你咪試下出去搵過件囉。

逼婚好難有好後果

直接同佢講 如果唔結就分手
佢係唔想娶你既話 你等多幾耐拖多幾耐佢都唔會娶你 你仲要想生b 唔好再浪費時間

認真傾 迫佢比個答案
如果佢唔想結而你又接受唔到 咪放手囉

我自己做會計有穩定收入，男方收入都中等ok。我地根本沒財政方面問題，屋有，但就係唔結婚，究竟想點

你想人埋單 但人地唔想
結論: 想結婚就搵定下個啦

高質留言
拍拖係一場心計遊戲
識玩你想要埋佢副身家都得

而家擺明人地係莊，幾時飛你都得，仲諗著逼人

成日見到啲女講咩我比左青春你要交代，男人青春唔寶貴嘅，你一齊嘅時候唔enjoy嘅?

我高級會計收入穩定，我地自己沒財政嘅問題

揀婚紗 影婚紗相
搞禮餅請貼
簽紙個日
正日

有宗教信仰 有d仲會去禮堂搞一次西式個種

人地兩個阿哥做生意關你鬼事咩，嫌三嫌四就分手。 結婚又點, 實比你怨一世, 埋單🤣🤣🤣CLS

即係為咗分人身家，可以係姊妹面前講嫁咗個有家族生意嘅筍盤囉

講真，我係個男仔，你估佢屋企人有冇同佢講過你想結婚嘅目的啊啦？ 仲要大人地幾年，我唔好揀個細返幾年嘅

死都要結
究竟想點

我同我老婆10年先結婚

想生小朋友？

垃圾大陸terms

佢比較細路仔中意買好多唔等洗嘅野

呢招ok 順便騎牛搵馬
到截蝕離場果下都唔洗咁傷

建議使用起底功能

愛情唔到你甘唔甘心嘅⋯⋯

咁好撚簡單
搞大肚

作為正常男人會諗的野 :
1.男家搵兄弟伴郎
2.女家搵姐妹伴娘
3.時間都有撚排夾
4.場地點SET
5.要拍片比人睇
6.到時要講乜
7.比咩菜人地食
8.酒店定Cheap雞club one
9.你有幾多錢budget，
10.兩家父母見面最尷尬，特別家境差距好大。
11.擺完酒係咪又完美full pay/有首期買樓?
定係根本連結婚你都要分期比?
12.係咪結完同住，定去人地到住
13.綵排
14.應酬
15.慶功
16.你找數定條女找數?
Total唔煩你半年以上算你勁

正常女人諗法:
你唔結，即係唔愛我。

同樣諗法
都係個幾個可能性啦
一係唔想結
一係唔想同你結
你比完暗示都無反應一係佢係舊木，一係唔想理你

hehe..香港結婚無保障

向佢求婚之後咪話佢逼婚
如果有人咁樣做
之後就有個post :三十歲港女逼細五年弟弟埋單
同埋老實講佢唔想結 向佢求婚都無用

算尻數啦
你知要點做搵答案
呢度唔係求安慰嘅地方

唔好咁講 有時都會想比個名分女朋友
利申 應承左女朋友30歲前結婚 岩岩先搵到份閪工 都唔知點草錢 屌

咁我諗我唔係女人

都屌左你7年啦
夠哂皮
仲要埋你單
傻撚左咩
同佢唔結就分 搵下一個啦
2-3年仲有熱情就焗佢結咪算

女仔唔求得婚
點解一定要男仔
而家係你想人地同你結婚喎
你求佢唔係好正常咩
呢個時候又唔男女平等喇

錢同樓都唔係問題，問題係佢唔想埋單

細粒有撚用咩。你30佢先25，點會娶你

一齊左8年先發覺佢唔係你想結婚既對象？

屌完咪算，你屎眼都鬆哂啦

阿嬸

橙

巴打係咪準備緊

我差唔多30中，佢就20尾。咁多年青春分手好可惜

預先吉穿個套容咩易
宜家用針吉定幾個窿啦
今晚話想要 主動騎爆佢
恭喜你

未算遲
我同我老婆結婚時係9年9個月9日
求婚時係8年8個月8日8小時（拍拖時2300 朝早7點求婚）

而家結婚咗剛剛10年

開口講啦 玩咩心理戰

大佬， 你都三張幾野啦，避話題 答左等於冇 你就知道咩料

一係就逼佢， 不過成功率就低d, 係肯面對一早就安撫好你心情

一係就你忍下囉， 現實d講句， 女人大左議價能力係低d

走人就... 一黎要有決心， 二黎要有實力

想聽下樓主點揀

你30頭定你條仔30頭

我比較細粒睇落後生，當初都係佢追我

點解最後你肯埋佢單

去完人地婚禮，朋友好辛苦搞左兩場請兩批人
第二場佢忍痛cut左，錢都事少
但人地訓又訓得唔好 食又食得少
就係為左設計個婚禮 到最後都係為左果一日

挑，拎果幾十萬拿拿聲供完樓，或者留番去玩
第日次次假期同女友日日買機票食a5和牛唔睇價錢都仲撚得

你地宜家係住埋一齊？
以前都話有結婚一生一世呢個概念
宜家離婚係樣好隨意既事，所以其實好多人覺得簽張紙無乜意思 如果你地既生活形式同結婚無分別

有朋友生埋仔都無註冊

有時結婚同拍拖對男仔黎講係兩樣野

唔係個個都咁好真係簽張紙就算既
唔結婚果啲簡直係奇行種添

祝你搵到好男仔

都就30中了，都想

佢話肯等我準備好先娶佢
即娶
btw 本來早幾年就結既但係屋企有d事 攪完就冇咩講起結婚呢件事

我地都係美國穩定工作中

有咩慶祝plan, 教下d細既

我覺得唔關邊個求婚事啦
如果係想結 根本兩個都唔洗用求婚呢個儀式都會結
個男方一聽到就避開呢個話題 即係唔想結
個女方走去求婚之後被拒絕 就一定分手

佢20尾

咁者係你34？定32？咁啱我有朋友剛分手

咁當然都有前設既，就係咁啱大家都麻麻地小朋友，而雙方家長又ok。
大家都有共識，如果結婚(簽紙)，應該會係因為有實際需要，例如醫療。
但我想講要面對其他人/朋友既問題呢part先係最難，係咁問問問。

唔結一定唔等於唔愛
除非真係用3秒郁下隻手簽紙都唔肯

問題係無乜女人會接受剩簽名
因為佢地要虛榮心

相反，我好愛你，純簽紙你唔接受，
逼我搞大龍鳳，一定會嘈交到癲

究竟女人想搵愛自己的人
定係要肯結婚的人埋單呀
埋單有無咁撚緊要呀

咩契機迫使你埋單? 女方有逼婚?

邊個大陸論壇用緊？
屍屍toy 紅色大隻字就惡啲啊？

男20尾

其實覺唔覺得埋單呢個字好難聽
你仲要係女 點解會用呢個term
我覺得係條女周圍比人屌完 玩完啦
求其搵個有錢人結婚 個啲叫埋單

我個fd同佢女朋友10年都未結婚，之後分手個男識到新女朋友 唔夠半年就結婚時間唔等於一切

20尾既男人,好話唔好聽都未玩夠,男人真係唔會急,除非搞大左/父母迫
你問我男人都係35歲先係結婚,所以你等多幾年啦

以下唔中一點憑咩要埋單？
你同佢拍拖係唔係處女？
你係唔係有穩定收入？
你係唔係住公屋？
你係唔係港女格？
你係唔係樣衰/肥？

唔覺 宜家好多人都細搞
我自己都唔介意淨係簽紙
(當然會希望個日著套婚紗仔去簽)
我屋企人都無乜所謂
我家姐唔擺酒 但過大禮 同出門 我呀媽都已經話好煩

真，最大作用都係抽下居屋，家屬醫療果啲。

我諗我真係一句「係咪嫌錢多反駁」。
幾十萬，供樓，極豪華旅行，留錢再買多層樓，
是但一樣都贏哂果一晚。

不過始終個個人觀點唔同，
我都無得話「結婚擺酒」一定係錯，
而絕多數人都唔係「錢多到幾十萬都唔至在」，
所以先覺得好多男男女女唔考慮財力亂做決定。

結完婚但分番開住都夠膽死...

長者嫌煩唔搞仲少見
佢死都要搞大就好玩

同男人傾吓大家係咪視對方為終身對象
我自己都拍咗十二年拖 中六時同而家老公一齊 19年先結婚
之前都同居咗好多年 係大家事業都叫穩定啲 想組織家庭湊小朋友先結婚

老實講結唔結婚相處個方別唔多大
我哋一直有一齊儲錢
反而結咗就多咗啲規矩嘢 過時過節實要見吓雙方啲親戚果啲咁 走唔甩

如果想用一紙婚書縛住個人就睇開啲
結咗婚就算出去玩可能玩得仲放啲
明買明賣 願者上吊
諗住嫁錢嘅話就俾唔到意見你

所以咪話要俾佢二揀一
佢唔想結既話 拖幾耐都唔會結 定係你接受到繼續同佢一齊但唔結婚？

拍拖頭幾年已經PLAN咗 28結婚 （我同佢係中學同學）

分手

我覺得可以試下
我去你屋企, 你俾我綁住你
然後我蒙住面視像你男友
之後慢慢除晒你啲面衫, 想攪你咁
你就趁機嗌救命同話你男朋友知你喺屋企
到時我再加句你都唔會娶佢架啦, 等我幫你啦
睇吓佢咩反應, 如果佢咁都無動於衷, 你就知咩料啦

你唔分手係因為不甘啫 你再咁拖落去 佢一腳飛起你 你仲大鑊
你哋冇面對面傾過計劃咩？

同埋有啲係父母想搞多過對新人想
有個fd話佢兩個都唔想搞
但男方家人得一粒仔 好想搞
真係唔好諗到啲女人真係個個想搞
你本身識個食個飯都要打卡既港女就應該會要你搞
但普通女仔根本未必想搞
要人地聽你相識經過 啲恩恩愛愛事 好老尷

都係食餐好 ＋ 同佢行山當拍拖咁
大家工作忙又要睇小朋友功課，冇咁多時間搞STAYCATION

呢d野都真係大家對住面直直接接咁講清楚好d

利申, 同女友拍拖10年, 女友大我2.5年, 未結婚
佢想結婚我都想結婚, 大家有共識清清楚楚好d
如果你兩個大家都唔提, 拖到到時佢既答案唔係你心諗果個
你就會好hurt

女人最強武器 - 眼淚

可能我好彩 我家姐姐夫兩邊長輩都無所謂
原本可能係想兩邊親戚食個飯咁 兩圍左右
但最尾因為疫症係兩邊至親8個人食左飯就算

我反而覺得父母依個易搞掂，
攤大隻手問佢拎搞婚禮錢+首期，小小地幾百萬
無就過主，佢地即刻收皮

錢又無份比，話事權又唔係佢地到，
憑咩說三道四

但真豪門就惡搞D...焗住做
對住自己老豆老母講我愛佢地我都想死

男方角度來睇真係不能認同更多
而所謂責任感好多時只係男方為左回應外界覺得嘅"男方應有責任應"
而唔係自己打從心底裡覺得結婚係為左責任感
因為男人會覺得結唔結婚同負唔負任冇絕對關係

矛盾只因心愛著你知嗎

感覺個男仔未認定樓主係結婚對象。其實樓主都知個男仔仲係細佬仔咁未定性。到個男仔真係想結婚時，好可能佢都已經35處以上。先不論佢到時係咪真係會同樓主結婚，就算結，樓主都已經40歲左右，想生b都有d難，建議早d搵過有共識想早日結婚生仔既男人。

我身邊有d男既如果約認定個女係終生伴侶，都已經結左同求左婚，果d男仔都係26-29歲，所以年紀細唔係唔想結婚既原因

其實好多野係其他人心目中係唔等洗既野，可能對佢黎講都幾重要，
始終賺錢既目的係享受生活，唔係無止境賺錢為賺而賺

甲組腳？

你都係無答 咁你有幾愛佢？
睇你講緊野 純粹係想佢埋單
我布望你條仔見到個post 飛左你

依個Comment好好
可能有男人愛足你10年
心諗，平時對你好就唔係負責任咩
點解一定要結左婚就=我對你好?

好多女就因為結唔到婚分手
特別簡個結到婚，但未必有咁愛的人 (即係埋單?)

批死分手收場，條仔未玩夠，點結？

感情都算穩定
但佢就無結婚念頭

佢回答好虛無
短幾年內唔會有結婚念頭
但再拖幾年 真係高齡產婦無價值

拍拖咁多年，有乜未見過未玩過

我驚識唔到更好嘅男仔

非同居
都係有時短住
我都係想求安心

咁可以898

你朋友咩故事

根本就係男係想結婚，但對象不是你

只問一句，你係咪處？

咁你每次提 佢點回應？ 有無話想遲啲定點？
佢肯唔肯同居？

「咁多年青春」樓主已中sink cost陷阱
你自己心底已經有答案啦，只不過唔甘心先上嚟問長問短

條件都唔差
大家係美國穩定收入屋企零負擔

我都好想有擺酒問題，但我入場劵都未拿到

佢未提，即係佢未到適婚年紀囉
你係想嫁比佢定嫁比佢屋企盆生意ga?!

我識唔少傻仔

唔係嫁錢
都係怕男對我零新鮮感識第二個
都係想求安心 畢竟我大d

驚佢識到第個，然而自己又驚搵唔到更好嘅男仔

你知就好

完全係我諗住打嘅野

傻仔

中肯

我都希望佢見到
大家清楚未來想點行

我嘅34D大陸妹女朋友

樓豬

咁冇計 唔夠strong independent 冇議價能力 咁就冇野好討論 你冇得揀

死坐一隻爛股票又唔敢斬頭

咁你睇返上面
如果你肯簽紙就算 男方都唔肯既 咁佢就未必係愛你
等多幾年都一樣唔會結
定你有提過要擺酒又要旅行又影婚紗相咁
梗係唔結啦

唔逼過點知龍與鳳

身邊不乏例子最後識到個後生啲 即刻結婚
真係無得話晒左青春 感情不嬲都係賭博

真心愛你的話年齡真係唔係問題
好多朋友同事都係20尾30頭就結婚
講緊係有財政負擔 有住屋問題下都結婚

唔係話愛情真係可以衝破一切界限
但係結婚永遠都冇一個所謂「合適時機」
只係有一邊唔想負擔姐

為結而結 人有我有?
飛左佢搵過個1年內結婚 再半年內離婚
完左心願 搞撚掂架喇

未ready但我唔係唔愛你之類，然後扯開話題去邊度食好西最近想買乜好野然後去邊玩。佢接受短住，但佢屋企離我返工好唔方便，所以我都係返屋企住居多

好多拍耐左都係見穩定，就算感情少左都廢事轉， 但其實暗啞底已經知唔會想對佢一世。 真係覺得可以對一世既話，結婚有咩問題

唔甘心好正常

幫緊你啊, 真心, 一試就知

佢本人好中意買衫買牌子，又中意po呢d野，都算係一個中意show off嘅人

你無回答問題
你有無提過結婚一定要擺酒 影婚紗相 去度蜜月咁？
你由佢平時既喜好 當左佢鍾意咁
咁佢意願真係咁？你肯定？

其實一撚定要結既咩

雖然我冇乜資格講
但我女人幾好
所有港女要求既求婚過程,擺酒都唔洗

某日行過戒指鋪,佢直接話要隻結婚戒指就搞掂
開關之後直接日本旅行結婚無視任何廢老意思

你覺得自己有咩咁好
好到佢值得放棄選擇更好嘅權利同你結婚
佢唔肯結婚根本就係未認定你

即係公屋妹，唔係處女，唔係靚女，港女格，完

幫你試下條女係咪弱智, 信你既都on9
唔好當人傻啦

有得屌就屌

樓主似係搵到個更好嘅男人又肯同佢結婚就會放手，只係驚搵唔到，於是就all in而家男朋友，狂係度講因為大過佢幾年而且拍左好多年拖，所以而家男朋友一定要埋單。。。

邊個講
如果係咁就唔會有求婚失敗啦
係你份人咩都按步就班先會有咁既諗法

咪係⋯
本身有一方完全唔提已經危危地
依家樓主問埋 男朋友都仲係支支吾吾
難聽啲講 大話都唔講下
知咩料啦

佢都係敷衍阿哥結婚都要擺酒，畢竟屋企做生意仔識人多。但就永遠傾唔到我地。一講到旅行影相就借d e扯開話題。佢係中意買衫影相show off呢種人，所以好熱衷講呢d

但樓主上黎問意見

講真，到最後根本就係佢肯娶我就好，我仲點敢諸多要求

係⋯但唔甘心唔應該係樓主決定繼續一齊定分開嘅原因
唔理性嘅決定 最終傷得最深嘅係你

做會計，平時ot都黎唔切，身邊朋友唔係拍拖就已婚，好難識到其他男仔，得佢一個

咁你咪直接問佢囉？陌生人係你條仔肚入面條蟲？

學下支那女人唔使人求婚，泵大個肚就得

除非長輩好唔鍾意你，否則大左肚都會支持

30頭除非你唔想要小朋友，係嘅話就差唔多

Lm

睇有Q用咩, 40歲先生小朋友?人地父母唔會唔知你幾歲掛?仲要有家族生意, 你好好諗清楚自己企咩野位先囉。

分手搵過個

3X 歲女人沒有價值了

作為連登之友 不如幫樓主諗下點耍手段焗男友就範好過 人地就擺明唔啃樓主， 但樓主又自知出到去冇市場

e家都係等樓主比人飛or 耍手段cool 實條仔

我就食花生先

拍拖三年就要睇下條仔肯唔肯娶佢架啦，拖足十年人老珠黃價值下跌

……你都老啦 埋你單有咩意思 搵20頭埋單差唔多

係咪得我覺得你九唔搭八
你溝通係咪有問題呀
問你問題都答唔中pt

咁你只係見唔少人遲黎先上岸，比較心理驅使你都覺得「都係時候啦，點解唔求婚」

都係個句，同男朋友攤開講啦，如果你係覺得不婚即分。如果唔係，你咪繼續忍

咩叫敷衍呀哥結婚都要擺酒
其實唔係都係明顯唔想講結婚 唔係做咩扯開話題
你一直話佢想show off 但係佢係想show off佢有錢姐
你係唔係佢想show off 個樣野先

佢唔想結婚既你係咪會分手先？
如果係就講出來 問其實你係咪唔想同我結婚
都三十幾 我想結婚 而你唔想結 就唯有分手

如果你係唔係都唔想分手既就算啦
等有一日佢想同你結 或者等比佢飛

有提但佢一直扯開話題，講食講玩講旅行但就係唔講同我結婚，我根本唔知佢想點

我覺得
你將所有野簡化哂就得
可能我同條女都係懶,鍾意簡化,唔會理長輩說話既人
(我兩老同條女兩老其實支持唔擺, 但係條女D姨媽姑姐要搞大佢)

所以好撚多野都簡化哂,我地爭D連相都唔想影

咪一直扯開話題答左等於無。但又唔係唔中意對方，佢又沒分手意思，就keep住咁落去，而我繼續沒答案

唔好等佢
走啦
唔甘心就當面問清楚

佢條件都好好，男人都係一樣。

你提佢屋企財政其實想表達乜？

其實對女人黎講結婚意思 你地係為左乜先

我同我女人就係因為驚唔結婚將來小朋友係私生子
同埋所謂既法律身份

我同條女同居既左幾年,其實結婚真係畫隻龜
但點解都想去日本先結婚,因為純粹我地2個好鍾意日本

寧教人打仔

咁你提出分手
老實講 佢一直避而不談你已經知答案啦

Sm都玩過？

其實借account開post真心咁好玩？

唔係因為大家錢唔到位唔結婚，我自己財政獨立，佢穩定收入

我feel到巴打你應佢應到攰
如果佢男朋友同佢講野個style 唔同，我都開始明白點解佢男朋友唔想結婚

keep住逼
但佢又唔分手

你提出唔得？
你地明顯唔一致喎

樓主講野好...應該係咩都老馮果啲人黎
你想結婚咪正正經經拎出黎講囉
覺得個男冇心或者逃避，你咪分手囉
講到一定要個男開聲
三十就一定要結
拍得耐一定要名份

世上冇野係一定架

一個男人係愛你唔會令你心咁唔定
唔係佢主動提出，你迫到佢結又點，結到婚都可以離
或者結完生活一齊唔開心

你分，block晒佢啲野唔得咩？

我都今年註冊左
其實想結一早求左
無心結就無心結

驚真心玩大左
如果咁啱身邊有一個趁我地冷靜搵位入點算

佢唔係唔鍾意你
但又未愛你愛到要結婚喎
邊有得逼？逼佢愛你？

拍左幾年 乜契機結婚

所以好想知d男人究竟咩心態

玩咩大
你知佢係唔會結婚既話咪分手囉
我唔係叫你要脅佢
叫你真分手

樓主好撚煩 有無人有同感

咁條仔唔啱你啦

佢啲口氣超老馮

4年
對既人 佢岩我既要求
我想搵一個可以幫我處理好頭家既人
而佢全面做到 同我家人都相處幾好咪結

佢唔開心，太緊張，驚無人要係咁架啦

世界圍住佢轉
自己講野又唔清唔楚唔中point
又想個男朋友滿足哂佢d願望，但又唔清清楚楚傾一次

個心態就係唔夠愛你
你就好似一嚿雞肋咁
其實你都係當佢雞肋
你想同一個條件唔錯嘅人結婚
但唔一定同佢

當拍戲咁啫, 條橋邊度有問題?
最後解釋返咪得囉

雖然係唔甘心
但都要面對
再同佢傾下
唔得寜願分

認真想知求名份係乜野心態，年代都唔同，結完都隨時離得，樓主又話自己非搵長期飯票

其實培養下感情, 可能好多人都會娶你呢

佢個心態就係拍夠年期
佢歲數又夠
你就一定要娶佢

咁佢又冇諗過點解男方唔想結婚住？
如果唔係錢既問題、住既問題
可能佢真係唔夠愛樓主或者唔想結婚

咩都唔諗淨係諗自己

我畀著係你你會點

你既問題係得佢一個
試下識下其他人
你咪女人心一字馬先
一路搵個新男人一路拖住呢單
騎住牛先

成年人啦, 分清楚邊d 玩得邊d 唔玩得, 醒少少唔好俾人屌

樓主你都係驚無人要，驚老左無人埋單
但求諸人的訴求係永遠無可能你想要就要到
你要做既係接受你男朋友可能唔想同你結婚
你可能要分手
之後揾唔揾到下個就另一樣野啦
唔使比年紀同世俗諗法限制自己
其他人鍾意對你人生評頭論足都唔使理
一命二運三風水
愛情同婚姻唔係人生必需品黎
你有份好工經濟獨立仲要生活係美國已經比大部分人好
希望你諗得通啦

佢係未有到佢識到個有新鮮感嘅
到時過多幾年 佢年紀又30頭 就結個個架啦

所以佢都唔係咁愛佢男朋友
我覺得男方都感覺到

咪唔夠愛囉
其實你地有無諗住生仔
如果係諗住生，唔會到而家都未傾過結婚呢個話題
好多女仔咁上下年紀嘅時候，就會好坦白講XX歲前想生仔
你逼到佢結你係咪會開心先

大家生活方向唔同，到時結咗都會有好多問題

Feel到佢鑽緊牛角尖
淨係係到諗條仔點解唔埋佢單
唔想埋你單咪唔想
都無辦法架

糖氏

係
過多5年都未結婚嘅話你仲更加走唔到

講得好啱
如果係夠愛，樓主想結，男方都為左留住佢結啦
其實樓主咪又唔夠愛男朋友
無諗過佢諗咩

乜契機啫 咪就係唔夠愛你囉
最少未愛到要同你過人世囉
面對現實啦

我第一個男朋友拍左八年半
18拍到27
佢都冇講過結婚

最後咪分手囉
唔岩咪分，有幾難

佢應該係一直順風順水既人黎，比人打擊多幾次先明我地講咩

其實去到咁就講清楚

佢唔結婚可以唔同原因
1. 佢唔夠愛你
2. 佢嫌結婚要擺酒個d麻煩
3. 佢仲想定落黎

1同3， 你地分梗手架啦
2 就睇你地有冇定協調下

老實講 你咁樣拖落去唔開心咪又係自己
真接坦白啦

唔係每個女人都想結婚，唔係每個男人都想結
年代唔同
我覺得生仔先至有迫切性去結婚

想結嘅拍拖點都會講下，仲要拍咗咁多年，仲會係有咩未傾過

好明顯一齊係因為慣咗，唔係真係咁愛

我唔知其他人 但係我屋企暫時唔會比我未結婚就同居
所以想結婚
所以我都有諗 其實如果當我有間屋 同男友一齊住
到時結唔結婚可能對我已經唔重要

咁好明顯啦
姐係唔想(同你)結婚囉

講經咩
你就係唔想接受佢唔想同你結婚呢件事
有無諗過佢騎牛搵馬緊？
搵到佢咪走
你唔好信你逼逼下佢就會想結先得架
唔想就係唔想
你繼續拖 係浪費緊你既時間

外國住＋ASIAN
想搵過個容乜易
就算係大肥婆都大把MARKET
驚西

你30佢25
25歲邊有咁快諗結婚
你25個陣都未諗啦
同差5年既拍拖應該一早要有心理準備會遲婚
男人未到30都好少會諗結婚

影婚紗、簽紙、去個旅行算啦

本身有冇人追緊你先

我諗樓主都係30-32左右
要走都仲有機會既
唔好俾年齡綁死自己

個個人心態都唔一樣
有朋友同居左10幾年都未結婚
佢地兩個都係單親,覺得結婚對佢地黎講冇意思

唔係講緊逼喎屌你老母

你諗吓好啦

問佢同男友提擺酒咩反應
就話佢好鍾意show off
關咩事呀 唔係覺得佢會想show off 你呀？

屌你啦, 關你鳩事咩
我而加撚有玩? 好撚認真架戇鳩

而家應該35左右先開結諗

年紀愈大愈怕要走
到時乾哂咁點

我都遇過26好想結婚既男人
但唔想就係唔想架啦點逼

似乎唔想結

依句真同居左真係同結婚冇分別

我見過成20年，己經4字，由好想生仔變生唔出，詳細唔知唔多嘴

你自己大5年 有咩計 急住埋單咪下一個

你條件好撚差？驚撚死嫁唔出咁

笑

宜家呢個時代，唔同居就結婚基本上好快玩完

想生仔真係唔等得
科技幾先進都好，都唔係包生仔，有錢都係買多個機會

其實老左仲核突

諗起小儀

我意思係我想結婚因為理想中既結婚係搬出去兩個自己生活 好似好美滿咁
但當唔洗結婚都可以同居既時候 結婚好似無意義
結左婚無得住埋一齊就不如唔好結

希望樓主...

佢唔求咪你求

錯 係遇到佢認為更成熟嘅結婚對象
就會飛你

其實我地局外人同樓主都知個真相，但樓主一直唔肯面對現實

其實糖妹已經好核突

姐係答左你

感情問題一律建議分手
認真 咁嘅態度 唔好再浪費自己青春

就算樓主真係等到個男仔想結婚，到時樓主都40歲啦，想生都未必生到，建議樓主盡早止蝕

冇人求咪你求囉我屌你老母臭閪
你求唔撚得架？好撚委屈你架？

車，我拍咗11年都無比人求過啦

我覺得同左居先結婚好D
同居左先知另一半最真實一面

同居之後結婚其實都有意思,可以明正言順中出生仔

敷衍就係咁先啦，直接同佢講你唔等喇，已經八年，再冇咁多時間去浪費，同埋你都無謂浪費佢時間，八年夠曬啦，放佢去搵第二個繼續玩，你就唔想玩喇或者就算要玩都唔會係佢

即係佢唔想 所以分手啦

食嘢一定要埋單？
你傻架？

你咁想結咪你求囉
又要結又焗人求
而家係你急咋
佢覺得啱timing啱人結婚就自己會求㗎啦
你等唔到佢 又唔肯求 又死都要人埋你單嘅話就而家放佢走 你自己再搵個傻仔埋你單

咁大幾年其實都唔係問題嚟嘅 最重要其實都係睇個男仔有冇心想結婚 係冇心嘅屋企人點講佢都未必會結啦

都係冇答！

講到尾都只不過係已經唔再愛佢姐 如果係夠愛嘅話就算同理想中嘅結婚對象有出入 呢啲嘢都係可以去改變同克服嘅啫 所以唔係佢係唔係理想結婚對象嘅問題 而係你夠唔夠愛呢個人嘅問題
不過都真係好可惜 拍得耐拖就總會有一日淡 第時結咗婚仲要一齊成世咁點算？

同事

Pin依個

仲逼…
男人都係阿崩叫狗越叫越走
你越提佢個心就越唔想同你結
遲早搵過個
你係識玩，就要乜都唔提，唔嗲唔吊，等佢緊張
睇下有無轉機
信就信唔信就算

我以前個個男朋友都逼我結婚，就係因為我多選擇、多細藝，佢地無安全感
而家已經嫁左，老公錫到燶

今次想唔認都唔得

咁樣已經答咗你，男人好奸，想你自己走，或者唔想講分手直至搵到個更加好

C打要面對現實，時間寶貴，切勿浪費

我識個就係咁
10年都唔結，永遠逼就只有拖
終於有次鬧大交，激到個女仔主動講分手，女仔主動求返佢，仲要唔肯復合，仲要周圍同人講係條女飛佢
結果識左個細幾年，一年求婚，年半結婚

到今時今日仲有呢啲思想
如果對方啲思想好似絲打,換著我係條仔都唔想結

呢個po反映佐好多港女玩到咁上下年紀就急住搵人埋單
大家睇路

咁真係條女主動分手喎

都可以咁講既
但條仔係特登對佢差直到佢主動分手為止囉
咁就唔使自己負責任

好多男人都係咁

都已經2021年啦，都仲見到啲女話浪費自己青春
講到男人嘅青春就唔會浪費咁
說好的男女平等呢？
最多女性係生育上係會隨著年紀而出現問題
但係唔好講到自己咁偉大，浪費自己青春

我哥哥都係咁，冷暴力個女朋友，等女朋友主動分手.....

所以我果時拍左八年幾
分手果時係同果時男朋友講
對唔住浪費左佢咁耐時間

果時我ex係叫我想分手就出聲明明佢自己想分
但又唔想做開口果個

又見到你係咪開左notification

其實係 大家都係賭一舖

你想生佢唔想生，你地結咗都係日日嘈交

追擊手

有冇想問你tg?

野

最撚憎呢啲搵人埋單嘅諗法
講到尾你咪又係貪條仔屋企有錢 點知條仔係2世祖又冇上進心

你點睇好多港女同玩到咁上下呢？
樓住拍左超過7年拖 想結婚
咁都唔算玩呀？
我當樓主係玩到咁上下想埋單啦
又邊睇到好多港女 呢一點呢？

分手啦屌

咁呢樣嘢就要三口六面講清楚喇
你自己係咪想生小朋友？男朋友如果唔想生就好大問題
假設佢完全唔想生，你好想，咁你最好都係搵過個啦，兩個人唔係同一個未來
又假設佢只係唔想咁早生，你會高齡產婦，會有危險，除非話你對自己身體機能好有信心，所以都係要大家溝通了解下，定一個時間表
而最壞嘅情況係佢唔想同你生，呢個就擺到明分得啦

你自己睇番自己三年前你講過啲咩嘢?

答案已經講左你知啦

你30已經過左最佳時刻

樓主都話借acc
果個唔係佢黎

啱呀
無人求咪你求囉

老實講，拍拖真係唔建議咁耐，除非大家有共識唔結婚或者計劃咗要到某個年齡先結
拍拖到3至4年了解應該已經夠，但如果呢個階段都未有共識係會一生一世，咁就肯定係有啲嘢仲係唔得啦
你男朋友細你5年即係大約25，但拍咗8年拖即係佢17歲就已經同你一齊，我感覺佢似係因為冇乜可參考嘅拍拖經驗比較，唔肯定日後會唔會搵到更好嘅，先繼續同你一齊當有個伴，所以直覺佢如果遇到個更好就會唔要你，而且反正你都已經喺身邊咁耐都唔慌會飛起佢啦，所以咪拖得就拖

我覺得做女人最忌就係畀個男人覺得你一定離唔開佢囉，永遠都應該裝備好自己，令自己保持競爭力，令對方有危機感先得㗎

追完post覺得樓主根本唔愛個佢男朋友
為左所謂"安心"同"唔甘心"想綁住個唔愛嘅男人一世
其實好自私

我仲驚有人會誤會我係想講男方唔願提出結婚係唔想負責任
我正正就係想講平時堅持每一日對另一半好唔出軌已經係負責任嘅表現
對男方來講結左婚唔代表要對對方比以前更好
甚至唔少會因為覺得已經結左婚已成定局所以對另一半差左

男人有錢當然唔洗咁急住結

有財政問題住屋問題都堅持結婚又何嘗唔係一個唔負責任嘅表現
到時因結婚同住而意外咇一件出來分分鐘仲演變成責任災難

依家講緊你埋佢單 唔係你迫佢埋你單
明唔明

咁我又覺得唔一定要溝通完先求婚喎
有一定程度嘅共識係需要，個共識係講緊認定大家係一生一世嘅對象，並唔係話要傾好曬會準備結婚先至求，求婚根本唔係咩儀式感嘅需要，係誠意
所以我同意女仔去求婚都係ok的，因為真係“求”婚，係要一方追求另一方，希望對方可以接受自己，同自己共諧連理
邊個話求婚一定會成功？求婚係要你用最大嘅誠意去感動對方去落一個好大嘅決定，唔係行禮如儀你求婚我應承嘅例行公事，呢樣嘢我發覺而家好多人都遺忘咗。一個人可以為份工/為學位執到份CV靚一靚，準備充足去面試，又可以為夢想好努力，花心機令人認同自己，但當對住另一半，一個你自稱好愛嘅人，就冇呢一個熱衷用誠意去“求”，講得過咩？

可能呢7年已經對厭左你

香港結婚對男方零保障，唔係想生仔女冇需要結

其實你想結的話你要進取d喎，咪直接同佢求婚囉
家陣呢個世代男女平等架啦，男可以同女求婚，點解女唔可以同男求婚呢？

點解要結，屌你老母

冇計，bargaining powder太低
建議隆胸

分手啦

因為你唔值得娶
完

未爬曬就回，原來佢就30，你已經30中
咁應該真係唔想同你結喎

直接問佢啦，唔結就分，唔好畀佢再拖

咁請問點定義埋單？
一方有錢過另一方就係埋佢單定點？
咁根據呢個邏輯，樓主係無可能埋到佢男友單 係咪

你係雞嚟㗎咋
多多要求

冇追哂post 唔知邊有錢啲啦
但樓豬話佢男朋友大使 唔想結婚埋單
想結婚點解一定係男人埋單？

Anyway如果兩個都唔想負責埋單
咁就分手啦

其實女人用呢個字眼話人地唔肯埋佢單已經好核突
雙方正經地拍左咁多年拖 根本唔應該用呢個字眼

通俗啲啫 可能情趣嚟
我條女都叫我包佢做雞啦

悲劇依個故仔教訓大家後生時唔好懶老定，
更加唔好以為玩完之後實有人同你埋單
記住物以類聚定律，你開始食係點既人，你最後都係會回歸煩咩人

ps，唔係講樓主，只係借題發揮一下

其實拍拖拍得耐，係咪好易淡，就算本身幾好幾啱都會出問題

態度正確，如果佢覺得冇咗你都冇所謂嘅，你就明白點解唔肯結婚啦

好在我女友唔係樓主呢種人。

可能就係呢樣嘢令佢感覺同你有距離，從而對同你結婚有疑慮，畢竟係要對一世

有錢就要同你搞場大龍鳳架啦？
頭po已經講佢係有錢仔
如果佢冇心同你一世 你硬係要嫁比佢
你都係貪佢家底啫

唔係

嗰種唔應該用淡去形容，而係大家冇再喺同一條線上面，或者步伐不一致，感覺遠咗

所以係有情侶/夫妻可以越耐感情越好，因為兩人有互相拉近關係

迴力鏢🪃

我係女人都覺得你戇鳩

屌你老母死臭閪

你條仆街浪費完女人青春就咁一句唔愛佢就走 仲覺得自己處理得好好 最憎你呢人 你因住有報應

2021年，都仲有啲咁嘅諗法
都底樓主條仔拖鳩佢

如果係真，兼且8888同999係你idea，你都算好有心思

你要我老實講 就算真係結左婚
咁同而家有咩分別?
我唔認為你條仔會有咩改變
除非你想結完離再拎返筆

點解一定要結婚
除左拍咗七年 同所謂有名份依樣嘢

等睇樓豬到時後如果真係散佐
之後入曬佢條仔到
又話咩浪費女人青春，又渣男
啲女真係好鍾意講呢啲

+1

唔想同你結婚姐

咁都其實唔係努力經營就做到
仲有好多因素既

想搵結婚異性

你都講咗5想同佢結婚佢仲會同你一齊?

26-29都叫年紀細，適婚年齡啦，以為仲有好多青春咩

咁睇似係想自己做細路多過生細路成家立室，即係佢未有"結婚"依個需要，其實你問幾多次都係一樣

負皮係俾扮女人嘅你

假膠就唔好咁撚認真覆佢啦，永遠啲答案奇奇怪怪嘅都feel到佢假膠啦，好撚好玩咩屌你老母

男咁早結婚做乜
唔等得咪分手

咁都虛無
好清楚表達唔結喎，同埋人哋都未必想要細路

視乎你好嘅定義係咩囉
如果你覺得有啲錢、事業穩定，但同你8年感情都冇為你哋將來好好諗過嘅男仔叫好，咁你繼續接受佢嘅“好”啦

你又話要名份
俾完名份你又要擺酒
你諗清楚自己要咩未？

best friend有乜問題? best friend先係最好既關係呀

冇人求咪你求囉屌你老母臭閪 你求唔得㗎？好撚委屈你？

女人而家唔求得婚？

抄我牌？

有嘢問

仔定女

你估下

無J唔答

利申做開gym 白淨 gay

佢工程師我會計，大家朋友圈子都融入到，大家都知我存在。佢有一個好朋友同佢咁上下年紀就係因為個女友暗示明示買屋又成日去搵佢短住，跟住忽然間飛左条女。佢有份畀意見

FC左樓主係大陸西

完全未想要，連成家立室都未有念頭

但男人真係呢個階段會失去想結婚嘅衝動，如果唔係我宜家都唔洗咁煩

留美香港人

佢有個年紀相仿好兄弟拍拖3年女友都有明示暗示，又講買樓又plan未來，仲成日去搵佢短住咁，結果佢兄弟諗個幾2個月忽然狠飛条女，佢一定有份畀意見

一早想生就要計劃定啦，就算唔結都要生咗先，唔係日後因為年齡生唔出冇人幫到你

通常咁講即係五短+包面

都可以結婚係為咗法定關係嘅方便而結㗎啫，反而我覺得住還住，結婚還結婚，搞得掂嘅話生埋仔都唔一齊住都OK㖭

我都唔係女人（笑,我係絲嚟）
最怕搞擺酒
兩邊家人請飲收唔齊數又生怨
分唔勻又生怨
人地親友比少啲人情又記仇
仲衰過落閻王記功過冊 屌
ex 家姐擺酒親眼見呢啲嘢

你低能㗎？

佢係識好似你咁諗就唔會上嚟問
事實就係越犯賤越唔會有人珍惜，最差就係等，乜都唔做齋等肯定係嘥時間、嘥青春

樓主支持你，大家女人明嘅，其實好多男人去到30幾歲都未想承擔一個家庭。我勸你認真同佢傾一次，如果佢真係對未來無計劃就分手啦。身邊有啲情侶拍咗好多年，都係咁樣散。

多謝你，其實係越拖越驚，但一逼又怕佢萌生分手念頭。都係自己唔敢跳出安全圈

唔好逼囉，講到咁驚佢飛你，你都係驚冇人要啫，你自己喺外面識下新朋友先，話唔定到時你改變主意想主動飛佢

大把女主動提結婚。之後個男最多象徵性請求婚

想問樓主男朋友係完全唔會提任何關於結婚既野定點？即係講笑都冇講？

例如：我早排同我男友講話我媽嫁雞隨雞 嫁狗隨狗 所以跟左我爸由港島搬去元朗 之後男友問我：咁你會唔會嫁去沙田住啊（我男友係沙田住緊）

男友有時會講 儲錢同你結婚之類既野

樓主男友有冇講過呢d野 講笑有冇講過類似既野

學到野

關你男朋友個朋友咩事

佢掙幾多洗大部分果類人，有話想結婚但就係唔畀個大概時間你，然後扯開話題

對比佢唔想結婚嘅心態

咁姐係你都知佢唔想結婚啦

大家，我呢幾日開始會慢慢逼，逼佢set一個時間，如果到時都係唔想婚，就分。

同你個case好似
話你知即使你同佢傾完佢有心開聲話結都有排你受
佢會一直慢慢拖..去到個位變左你都唔想結..

我經歷緊..到依家到我想分手
因為成件事攪到自己好卑微
婚都要自己逼出黎又有咩謂..

不如你諗下你為乜想結婚啦
逼出黎有咩意思

勇敢面對你男朋友唔想結婚呢個事實呢
比你逼到結婚 佢一定又成身怨氣

有時d男人係要push下畀d壓力先知自己想點，如果真係壓力下得出完全唔想同你結婚嘅結論，姐係想結婚但對象不是你。

以上我讀咁多comment得出嘅結論。
講真，宜家都係賭博心態

人生下一階段，組織家庭

如果有怨氣都肯結，點都代表佢肯負責任，點都有d愛

適唔適婚唔係睇年齡
係睇心智同睇佢想定落嚟未

咁即係唔一定要係佢啦
咁你搵過個想結婚生仔嘅算啦

放過你男朋友啦

講就易，但如果你係我，放手又何其容易

你勁自私

你自己都講係因為想組織家庭而結婚
即係對方係邊個根本唔重要
點解係都要迫你男朋友？

唔係唔想結，係明顯唔想埋你單姐

今時今日，唔計大肚，香港有幾多男仔30歲前結婚？
只可以怨你搵個細自己5年嘅男友